點解古中國出產唔到西方個種全身鎧甲

西方騎兵係貴族黎 佢地怕死先有全身鎧甲
中國士兵係平民黎 條命賤過一副鎧甲 好似係
btw 冇唔等於整唔到既

好似話全副盔甲其實得貴族同近衛先有,真係前線果D唔係咁

中國西周先有貴族打仗 但果陣冇盔甲

到有盔甲果陣已經係平民軍人

御林軍有

9估騎馬先用咁重甲啫
步兵咁重點頂
同埋鐵礦同士兵既比例問題？

成套嘢30kg 左右，但因為係分散係全身，所以都唔算郁唔到

中世期後期因為火器啲甲重到要吊條友上馬

關節一樣充滿弱點

因為當日未有micro motor

歐洲重騎俾蒙古突騎打到hihi

一跌落地基本上就玩完，中國西漢果時已經知呢d重騎打遊牧民族唔work

清國套八旗甲其實係馬上面夠cover全身，仲要輕咁多

歐洲同蒙古有打過咩？

有 鬼佬完敗

打烏龜

首先蒙古時期未有全身板甲
其次中世紀後期因為火器啲甲重到要吊條友上馬 ?
事實上上面嘅謬論係來自勞倫斯·奧利維爾係1944年嘅電影亨利五世
( 1:24:55開始)
,但係事實上係大錯特錯,與史不乎,因為係莎翁原著入面係講明騎士係自行上馬,事實上係導演自己亂改,根本唔係歷史
事實上因為全身板甲年代近(直至十七世紀仲有人用),又多實物(主流嘅米蘭式有好多,但係哥特式就比較少),歐洲好多人做歷史復刻去玩HMA或者做歷史研究
例如

前空翻上梯攀石都做到,結果上唔到馬?
都係個句 歐洲人又唔傻仔,唔會用一樣打唔到仗嘅武器上戰場去等死
而
A complete suit of plate armour made from well-tempered steel would weigh around 15–25 kg(33-55lbs)(James, Lawrence (2003). Warrior Race: A History of the British at War. St. Martin's Press. p. 119. ISBN 0-312-30737-3.),唔好話30kg,係連30kg都無,對於一個職業士兵黎講算係一個好正常嘅負重
比如,十五世紀末嘅全身式騎士板甲-馬克西米利安式板甲(Maximilian Armour)已經將重量控制到20公斤左右(圖說西洋甲胄武器事典,近代-馬克西米利安式板甲)
再者,米蘭式板甲

哥特式板甲

關節充滿弱點?GAY?唔係關節都以板甲防護做咩?
明明歐洲咁多板甲實物就睇下先講
而且上面講都只係全身板甲,仲未計當時更流行嘅四分三板甲(即係捨棄下半身防具嘅騎兵甲),大部份重量都係20公斤以下,負量同現代步兵差唔多
而30公斤盔甲重唔重?
以宋代士兵做例(無文物只好局住史書考證)
別皮線穿舉全成里五十八斤內兩至五叩一斤八(宋會要 五十三)
宋代步兵甲重達三十公斤(宋一斤為633g,一兩為40g),比歐洲騎士嘅板甲仲要重好多,仲要係步兵甲,又唔見佢地打唔到仗?
真係造謠一張嘴,闢謠跑斷腳

Do research before 9upping

上面仲要有人話西漢重騎打唔過遊牧輕騎兵
首先戰場唔係遊戲,咩時候都係講究多兵種協同
另外西漢時候漢軍有重裝騎兵,有突擊騎兵? 根本無西漢又點知重騎打唔過輕騎
夫平原易地，輕車突騎，則匈奴之眾易撓亂也;勁弩長戟，射疏及遠，則匈奴之弓弗能格也;堅甲利刃，長短相雜，遊弩往來，什伍俱前，則匈奴之兵弗能當也;材官騶發，矢道同的，則匈奴之革笥木薦弗能支也;下馬地鬬，劍戟相接，去就相薄，則匈奴之足弗能給也：。此中國之長技也以此觀之，匈奴之長技三，中國之長技五陛下又興數十萬之眾，以誅數万之匈奴，眾寡之計，以一擊十之術也。晃錯-言兵事疏
事實上係平原正面對抗,漢軍體系係有優勢
七年冬，上自往擊，破信軍銅鞮，斬其將王喜。信亡走匈奴。（與）其與白土人曼丘臣、王黃等立趙苗裔趙利為王，復收信敗散兵，而與信及冒頓謀攻漢。匈奴仗左右賢王將萬餘騎與王黃等屯廣武以南，至晉陽，與漢兵戰，漢大破之，追至于離石，復破之。匈奴復聚兵樓煩西北，漢令車騎擊破匈奴。匈奴常敗走，漢乘勝追北(史記韓信盧綰列傳)
而且重騎兵打唔嬴輕騎兵,咁亞歷山大嘅國王騎兵.羅馬同安息同具裝騎兵用念力打嬴遊牧民族?

好心吹奏鬼佬搵第二樣啦
古中國喺有熱兵器之前唔差得過西方

去愛沙尼亞古城有間博物館有得試著鎧甲，只係個頭盔都已經重到拎唔到頭

西方有甲著都係貴族或獲封騎士
其他只係平民 俘虜 傭兵

成吉思汗年代蒙古重騎兵係仲重甲過同期歐洲重騎兵

板甲輕過魚鱗甲

中國招攬士兵都係士族優先
無論文武都係

打到匈牙利啫 唔好睇咁多大陸新聞啦

仲有咩歐洲重騎？
西歐騎士被甲率根本唔高
戰場上個班好多係農民連甲都冇